係拍攝製度嚟講，日劇好像好過美劇

美劇一收得就狂拖，好似The Walking Dead咁，後期一班人行嚟行去就拍一集，搞到我頂唔順中途棄劇。另一種情況，明明舖晒伏線，一唔收得就一季完，例如Messiah。

係呢方面，日劇相對嚟講，好像比較正常。

不嬲都係s1最好睇 s2開始跌watt s3觀眾棄劇 s4啲伏線收唔曬就腰斬

美劇最正應該係Person of Interest，每集一個小故事之餘，整個系列的大故事亦都一步步推進，完全沒有廢話拖戲。講AI同私隱的主題，以拍攝果時黎講，亦都有前瞻性。

似乎電影&電視劇都係
第一部或第一季係introduction
第二部/季 先至係最好睇，第3，4就開始拖
拖得到第5 如果收視都仲okay，就會繼續
否則第5就會wrap up

Yes!

Season 1 有 d 悶
之後好好睇
Machine 大戰 Samaritan
最愛 Root 同 bear

太長真係搞唔掂，無咁多時間

真係要再睇一次

中國最on9
一套劇5-60集

日劇收得個D玩公式添

日劇播映有限制，最多播三個月，如果拍單元劇為主嘅，負擔應該冇咁大
美劇啲集數好似比較飄忽

閒人太多

結果都係半腰斬

美劇大多數都拖到爛，呢個真係通病嚟
的確日劇十集過係幾好，易追啱爛尾
但係最愛都係英劇，三集一季，但係製作極精緻

美劇收得就長做長有

愈拍愈好都有例子，Agent of Shield初頭麻麻地，後尾在AI 虛擬世界，Fitz黑化係神來之筆，但後尾先好睇的系列比較少。

實有跟風，但好過同一套劇拖長

其實睇你個故事寫成點啫，當年不毛地帶，白色巨塔都可以俾你橫誇兩季。

第一次睇果時真係睇到呆咗
無諗過個故事可以發展到咁
又借斯諾登單嘢發揮，咁有前瞻性

一個好既故事最重要係會完
日劇黎講每樣都係10集左右真係好好入口

吓 Messiah冇第二季？

美劇下下玩season其實都幾影響創作

係呀，一季玩完半天吊

有完整結局，算唔算腰斬？

慢工出細貨。

未睇過，要研究下

白色巨塔係神枱劇黎，必睇

故事係好正，將Machine的來歷慢慢講番出嚟，再舖排結局的正邪大戰，但每集的小故事又好睇，小故事同整題布局都兼顧到。

對比之下，另一套Lucifer講下講下，變晒做偵探故事，主角同上帝關係的主線就無晒進展，呢種就係兼顧唔到的例子，所以我都無睇落去。

可能日本生活節奏快過美國，太長篇頂唔順。

我淨知10集真係快既一日都睇得晒
就算真係爛既都係晒左1日

因此好少會睇到尾

咁要睇下

咁又係

不過一日睇晒又趕咗D

諗諗下，有一套講驅魔人，明明幾好睇，但居然又腰斬咗，似乎宗教題材好易玩完

因為doctor X而知 未睇

大家都好後生

想聽下你地覺得breaking bad點

之前只睇咗第一集，未能下定論

其實美劇有好多種，你講果d network series係舊式電視台模式美劇，你當佢tvb，多數又長又拖，當然有好野，不過香港觀眾好難慣。

美劇都有好多mini series質素高好多，多數一季起兩季止。而家so called “prestige tv”都係一季十集以內

又長又拖果D真係難頂

Dark 三季做完，呢三季完全一開波已經plan好哂，唔係邊播邊諗

雖然係德劇，唔係美劇

好少有唔跌watt嘅美劇
有劇情編排
有張力
超承轉合季季都有
神作

美劇做十季都得

日劇少d 嘴遁會更好

某程度上我幾認同樓主講法
論質素 美劇贏日劇幾條街
但美劇肯撚定拖長黎做 有時好多拖到唔撚想睇
日劇就可以肯定會有頭有尾
美劇真係要去到好出名我先會追
日劇就可以放假全日睇晒
真係爽好多

算好啦
結局完得幾好只係有幾條線收得太急
少遺憾

邊播邊拍係令故事失控既主因之一

Lucifer轉左netflix，只集中十幾隻，拍完先出，成個故事立即完整曬同緊湊曬

Machine 最後既獨白寫得好好

含劇透

Machine 同 Samaritan 既對話，超高質

日劇太短，而且有時明明有內容都趕住完咁
相反韓劇好似唔撚識完咁，明明冇野講又死拖爛拖，50集但其實15集可以完
美劇就好神經質，質素好唔穩定，想睇到一個故事完都要講緣份，隨時腰斬冇下文

美劇會腰斬
日劇就算斬都會畀返個ending你睇

另一方面
好睇既劇日本往往要等幾年以上先有S2
同埋每套得十幾集,岩岩了解角色就完左